---
title: >-
    شمارهٔ ۲۴۴
---
# شمارهٔ ۲۴۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خیال خیل خالم نیست با زلف زره فامش</p></div>
<div class="m2"><p>چو مرغ افتد به دام از دانه کی حاصل بود کامش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>درین وادی ز خود گم گشتم اول پی نمی دانم</p></div>
<div class="m2"><p>رهی کآغازش این باشد چه خواهد بود انجامش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به جز تهدید قتلم نیست قاصد را به لب حرفی</p></div>
<div class="m2"><p>ولی دل بوی غم خواری شنید از سبک پیغامش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل از اظهار یاری های او ذوقی دگر دارد</p></div>
<div class="m2"><p>وگرنه داشت کی ما را دعا فرقی ز دشنامش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شرابی خوردم از لعلش که دوران ها بهر دوری</p></div>
<div class="m2"><p>گرم مقدور بود افشاندمی صد جان به یک جامش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مرا بر مهر مه رویان ملامت گو مکن تا صبح</p></div>
<div class="m2"><p>دل آرام از کجا گیرد اگر نبود دلارامش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>صفایی را درون صاف است با جانان و می ترسم</p></div>
<div class="m2"><p>کند روزی به آلایش رقیب از رشک بدنامش</p></div></div>